\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage[MeX]{polski}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\hyphenation{admi-ni-stracji}
%opening
\title{Wydział Matematyki i Informatyki Uniwersytetu
Warmińsko-Mazurskiego}
\author{Kamil Schilling}

\begin{document}

\maketitle

\begin{abstract}
Wydział Matematyki i Informatyki Uniwersytetu Warmińsko-Mazurskiego (WMiI) – wydział
Uniwersytetu Warmińsko-Mazurskiego w Olsztynie oferujący studia na dwóch kierunkach:

--- Informatyka

--- Matematyka

w trybie studiów stacjonarnych i niestacjonarnych. Ponadto oferuje studia podyplomowe.
Wydział zatrudnia 8 profesorów, 14 doktorów habilitowanych, 53 doktorów i 28 magistrów.
\end{abstract}

\section{Misja}
Misją Wydziału jest:

--- Kształcenie matematyków zdolnych do udziału w rozwijaniu matematyki i jej stosowania w innych
działach wiedzy i w praktyce;

--- Kształcenie nauczycieli matematyki, nauczycieli matematyki z fizyką a także nauczycieli informatyki;

--- Kształcenie profesjonalnych informatyków dla potrzeb gospodarki, administracji, szkolnictwa oraz życia
społecznego;

--- Nauczanie matematyki i jej działów specjalnych jak statystyka matematyczna, ekonometria,
biomatematyka, ekologia matematyczna, metody numeryczne; fizyki a w razie potrzeby i podstaw
informatyki na wszystkich wydziałach UWM.

\section{Opis kierunków[1]}

Na kierunku Informatyka prowadzone są studia stacjonarne i niestacjonarne:

--- studia pierwszego stopnia – inżynierskie (7 sem.), sp. inżynieria systemów informatycznych, informatyka
ogólna

--- studia drugiego stopnia – magisterskie (4 sem.), sp. techniki multimedialne, projektowanie systemów
informatycznych i sieci komputerowych

Na kierunku Matematyka prowadzone są studia stacjonarne:

--- studia pierwszego stopnia – licencjackie (6 sem.), sp. nauczanie matematyki, matematyka stosowana

--- studia drugiego stopnia – magisterskie (4 sem.), sp. nauczanie matematyki, matematyka stosowana
oraz studia niestacjonarne:

--- studia drugiego stopnia – magisterskie (4 sem.), sp. nauczanie matematyki

Państwowa Komisja Akredytacyjna w dniu 19 marca 2009r. oceniła pozytywnie jakość kształcenia na kierunku
Matematyka, natomiast w dniu 12 marca 2015r. oceniła pozytywnie jakość kształcenia na kierunku
Informatyka [2]
.

\section{Struktura organizacyjna}
Katedry:

--- Katedra Algebry i Geometrii

--- Katedra Analizy i Równań Różniczkowych

--- Katedra Analizy Zespolonej

--- Katedra Fizyki i Metod Komputerowych

--- Katedra Fizyki Relatywistycznej

--- Katedra Informatyki i Badań Operacyjnych

--- Katedra Matematyki Dyskretnej i Teoretycznych Podstaw Informatyki

--- Katedra Matematyki Stosowanej

--- Katedra Metod Matematycznych Informatyki

--- Katedra Multimediów i Grafiki Komputerowej

Ośrodki:

--- Ośrodek Informatyczno-Sieciowy
\section{Władze wydziału}
Dziekan i prodziekani na kadencję 2016-2020:
\begin{itemize} \itemsep1pt \parskip0pt \parsep0pt
\item  Dziekan: dr hab. Jan Jakóbowski, prof. UWM
\item  Prodziekan ds. nauki: prof. dr hab. Aleksy Tralle, prof. zw.
\item  Prodziekan ds. studenckich: dr Aleksandra Kiślak-Malinowska
\item  Prodziekan ds. kształcenia: dr Piotr Artiemjew

\end{itemize}
\end{document}